抗議無償加班 企業在英國發起「4點鐘收工日」

香港打工仔想下午4點鐘收工看似遙不可及，有能量飲品公司在英國發起「4點鐘收工日」，呼籲打工仔今日早一小時下班，抗議無償加班。

今年初一項調查顯示，英國500萬名僱員每周無償超時工作約7小時，上班前後更要回覆電郵，每年超時工作價值相等於310億英鎊。有能量飲品公司發起將今日（14日）定為「全國4點鐘收工日」，呼籲僱員今日盡早完成工作後，向僱主提出早一小時下班，藉此增加生產力，「完成工作後去享受更重要的事情吧，例如好好享受周末。」公司稱不僅僱員會受惠，僱主亦會因僱員工作效率上升而得益。

英國勞工政策訂立最高工時，又制定最低休息時間及假期，部分規定如下：

每周最多工作48小時
每日至少要有連續11小時休息
每年有至少28日有薪年假
每工作6小時至少有20分鐘休息時間
晚間僱員每日最多工作8小時

28日年假

僱主：OK, 咁你8點返工啦

豬嚟咋

你當港豬係人看待

其實係20AL+8BANK HOLIDAY
香港普遍計12AL+17PH 其實都已經多過英國
不過英國AL較多 幾時放假比較自主
加上唔少BANK HOLIDAY都係星期一 可以連放三日

下 香港得7日AL wo

香港地簽contract = 賣身契
24 小時都係屬於老闆
人工要回返晒比地產
仲有奴隸條例保養僱主

英國OFFER 20AL既公司一定多過香港OFFER 7AL
香港既PH其實世界上數一數二多..
係ON9在有SH既出現.......

點解你唔選擇做老闆?

豬肉蓋飯

英國保障藍領果方面的確出色好多
但其實香港仲有好多好工既
如果你份工24 小時都係屬於老闆 咁仲唔辭職?
人工要回返晒比地產..其實供完層樓係屬於你

我地ot 帶黎幾多經濟效會益從來冇人敢講
男人放多2日侍產假就好似殺左僱主同廿蚊張全家咁

我地香港準時收工

香港人 = 奴隸

平均50 咋下化
你叫d 每周6日 每日10小果d 點計

有得揀梗係做黨主席啦ol做老闆

如果可以彈性上班時間 都OK呀
但問題係而家係有返工 無放工

4點鐘已經係早一個鐘。。。

垃撚圾香港

所以你都係認命, 乖乖返工唔好咁多嗲啦

人工每個鐘加多1-2蚊
都要傾餐死 話會搞死好多中小企

其實你覺得最多一日做8個鐘嘅時候，就一定有人願意做10個鐘，最後你就會被人淘汰

你不如去做雞， 一日接廿個客， 淘汱左個一日接一個客既 睇下一年後你個閪闊唔闊個西隧

第一，做得長唔代表一效率。

第二，只有亞洲人先鍾意dup波鐘，以呢樣野討好老細。

你可以堅持你只做8個鐘就收工嘅態度
但總有人好得閒可以做得比你多
咁人地嘅機會係會好多過你

唔洗一二都答到你
做得長都可以同時有效率
社會上真係會有人一個人做到兩個人嘅工作，而且願意俾多d時間去做

澳洲都係

點計17 ph?

香港十個ot既有8個都係dup波鍾。

淨底兩個係中女無人約，唯有寄情工作。

唔緊要啦
香港仲有高效率mtr俾港奴自豪咁返工

做狗做得咁開心，真係第一次見

香港人仲慘過豬

香港係奴隸社會

樓上已經有件喺度護主

日韓先最顛

應該得香港會睇得起英國嘅勞工保障
發達國家中幾乎最差係英國都有得吹奏

奴隸的形成

香港啊

自己頂爛市怪得邊個

香港7日AL 12k 一星期60小時工作

港豬做爛市最叻

點解你唔選澤做2世祖

唔怪得歐洲人越黎越垃圾
原來係全部都懶人唔想做嘢
咁懶不如唔好返工啦

支那屌打全世界係有原因

香港5天工作 7日al係褔利

港豬抵死啦 , 當年咁Happy玩民主回歸支那 , 唔係支港人咁犯賤要脫英歸支 , 依家一早同英國睇齊

奴隸配樂。。。

每日連續11小時休息
番shift嘅工點計

咁你都可以同有效率又花時間嘅人比較架

社會上真係會有公司唔洗你做咁長時間，而且願意俾多d人工

大把做生意起家嘅都日做夜做架啦
你估得打工先會OT咩

人如其名。
做生意賺既所有錢自己袋，打工OT賺多咗既錢老闆袋。
Are u on9

估唔到有人撐8個鐘以上工作
對老闆好忠心

我係英國不嬲準時收工，仲會同個架妹講夠鐘收工 仲要早三十至十五分鐘開定放工mode除非真係其他同事serve 緊客，否則冇人會知我係邊

我以為呢面一個禮拜40，屌佢老母48

48好過賤港好多架喇

中間一定要有11個鐘空檔，例如你10點完shift ，第二日9點開波

一周50小時，仲未計食飯時間

半個鐘食飯時間,仲要唔計返工時間.

點解要比？

歐洲好多係返4日工

香港人有偽善文化，越冇閪用嘅人越鍾意扮勤力, 以突出自已有閪用

公司office 11日AL起

要roster / shift 嘅要睇pattern
不過機本放銀行假加7日AL

呢個post已經有好幾個勤奮工作的朋友啦，
你話工運點可能成功

香港人最叻自己人打自己人，工運都係發下夢算

我廢， 一日返八小時已經極限，叫我ot真係發老脾
我返工係唔會太hea，堅做野就好攰

屌你老味

日撚日underground 都係四點半左右開始迫㗎啦

仆街成日偷早收工

懶到仆街